
Введение
==========

Одним из самых действенных способов получения конкурентного преимущества, бесспорно, является улучшение взаимодействия с источником прибыли компании - с её клиентами. Поскольку первый и последующие контакты между клиентом и компанией в большинстве случаев осуществляются по телефону, колл-центр играет ключевую роль в таком взаимодействии.

Колл-центры и аналогичные им структуры по всему миру создаются для более тесных и более удобных взаимодействий с клиентами. Традиционная телефония с каждым годом теряет свои позиции и отстает от эволюционного развития современных телекоммуникаций. Все более стремительно и уверенно начинает, заявлять о себе IP телефония и применение новых средств коммутации, которые имеют программную основу, например IP АТС.

IP АТС – это разновидность цифровых мини АТС, которая в своей работе использует базовые принципы IP-телефонии – такие как коммутация пакетов и передача данных по IP-протоколу через локальную сеть или Интернет.

Изначально компания ООО «СТФ» использовала услуги сторонних компаний для предоставления пакетных решений по организации связи в колл-центрах. С течением времени пришло понимание того что необходимо использовать собственные АТС в виду значительного сокращения затрат и повышению безопасности, так как сторонние компании не всегда обеспечивают нужный уровень приватности данных.

В качестве IP АТС был выбран AsteriskNow умеющий целесообразно управлять звонками, и способный динамически выбирать наиболее выгодный маршрут для звонка. Например, управлять звонком из офиса к абоненту сотовой связи через GSM-канал, а междугородний звонок – через SIP-провайдера, что крайне важно для международной компании.

Также было принято решение иметь для каждого колл-центра, в своем регионе иметь свой сервер АТС, повлекшее за собой проблему контроля данных. Чтобы иметь полную картину работы колл-центров и оценить её эффективность, контролировать персонал, принимать меры к увеличению качества переговоров с клиентами, а также оптимизировать расходы на рекламу необходимо производить контроль и учет звонков, совершаемых сотрудниками.

Открытая система FreePBX, предлагаемая как интерфейс пользователя к AsteriskNow, не предоставляет возможностей сбора данных с серверов компании, в связи с чем росла нагрузка как на персонал, так и на администраторов систем.

В связи с тем что AsteriskNow имеет возможность встраивания в приложения, было решено реализовать сбор данных и интегрировать их в уже существующую CRM систему, что позволило бы уменьшить нагрузку, упростить контроль за системой, и консолидировать разрозненную информацию.
